好奇一問,如果攬炒左經濟,而造成超大通脹既話,供緊既樓同借緊既錢會點

利申冇供樓,冇借錢先
如果本身我同銀行借錢供樓份約係講我要還1000萬比佢,
但In case香港成功令中國支爆,而同時港幣受影響而做成通脹,
容我FF下佢通脹係可能100倍,而係你一個月人工係1萬->100萬港幣

咁係咪等於我用10個月時間就供完1000萬既樓?
定係佢會按幣值去計算你1000萬去返10億?

當然呢個係以你果陣仲可以生存到,香港人仲可以有法治,銀行都仲有功用既時候
同埋攬炒係一種達成目的既態度而唔係一種終極目的,
我只係最睇返USSR解體果種既各種債務D人既案例而引申返呢個問題姐

因為成日見D人講攬炒帶比你既一定係壞處,但諗深一層其實攬炒好似只係對於富人同窮人之間既經濟重新分配,當然唔係人人都有呢個面對轉變既勇氣,本身呢個城市既產能係幾多就係幾多,幣值以我理解都只不過係一種代達形式,我好好奇最後政府倒台,新政府成立而設立新港幣(NHKD)既話,而原有既港幣(HKD)失去認受性同流通率,冇人肯收既時候,做成既結果係我好想探討既問題。

利申唔係經濟系朋友,純粹普通廿中小康市民,想睇下各位高見
當然最好冇攬炒又有5大祈求

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

攬炒經濟其實係會通縮
日本就係活生生既例子

供緊樓嘅表示 驚閪咩

有民主有自由嘅香港先係香港

滯漲前會call loan先

傻啦，攬炒只會中產同窮人爆炸，供緊樓層樓貶值會令到一百幾十萬人即時負資產，睇下有無足夠流動資金填數，無就等訓街。

同時股市暴跌，香港經濟會太爆炸，更多人自殺跳樓死。通漲方面金管局同銀行同有錢佬應該有足夠能力控制到，因為90%資產係1%嘅人到。

其實主要係睇咩原因去決定脹定縮? (以香港角度黎睇既話)
因為GDP會負值?所以代表購買力下降?

利率&市面流通現金

通脹係可能100倍,而係你一個月人工係1萬->100萬港幣

呢一句唔係好明, 點解通脹會脹埋你份人工??

THANKS 巴打解惑
咁其實如果我假設香港未來真係會因為支爆而受影響既話
提升現金存備同外匯睇落先好似先係最好方法?

講真中國手持大量美國國債，加上中央銀行控制人民幣匯率，你爆佢都未爆。

利申理性討論

我講得唔好,因為一定唔會係100倍,人工就100倍返,
但點都一定會係同時升? (如果社會仲要運作既話?)
我係假定社會有運作緊,
因為如果份工果陣仲係比你10000一個月,應該冇人會做?

港幣係聯繫匯率，掛左美金，以上情況現時無乜可能發生

咁我不嬲都覺得就算所謂爆都好
一個國家都好難會被消滅
始終國家機器太大,就算佢立即鎖國,
全部野都變內銷都唔會有事,只係相對地平民生活受擾,
有錢高官一樣冇事呢點我都明。

香港爆左世界各地d黑錢點走？所以放心

巴打我都明你講咩既,但其實我都只係想FF如果我既前設成立
香港真係出現在未知原因而令到港幣出現通脹既話,
供緊樓既人會點,同埋銀行會有咩應對姐

所以雖然明你話我講既事背9成9都唔會出現,但我好奇心都仲係想知下答案。
同埋都冇人知道USSR會解體既

假設性問題姐,其實我都唔相信會爆,
只係見到USSR個CASE而引發呢個問題姐

到時一個月賺一百萬，幾個月還清貸款

都可以係滯脹

炒樓的人就仆街者。

理性？
借問聲，中國拎住咁多美國國債，點樣可以換返美元黎用？
賣咗美國國債會點？

銀行call loan
供樓嘅又負資產
如果公司咁啱生意負增長或蝕錢炒人
冇錢還債 冇錢養老婆仔女 然後

你人工唔會加到100萬囉

有冇多少少解釋

美國好大機會唔還

假設性問題姐,
唔討論發生原因先,
我好奇既係果陣你真係搵80萬一個月又好,點都好,
銀行仲會唔會受理呢筆1000萬既數?
因為對佢地黎講好似爆左大獲

有無睇過條片講美國國會點同美聯儲傾計就整到美金出黎？
基本上美金真係印出黎就有。
點會唔還。

之後全部人一齊申請破產玩野得唔得

銀行到時一call loan
冇咩多餘錢淨既人一旦俾人炒左，真係可以3個月都頂唔順，之後俾銀行收樓，全家訓街，到時真係要上ifc

驚閪咩 200萬人一齊申請破產

岩岩先知原來call loan可以話call就call
難怪市道差少人買樓,
睇返google d 文章原來市道差有人會驚銀行call loan LOL
THANKS bro

其實上面真係有人教咗你，仲要唔只1個教你。
如果你按俾銀行的資產貶值，銀行會call loan。（上 google 查下咩黎，唔識解釋）

咁其實呢，債仔會大獲啲。

香港

yeah , thanks
岩岩睇到,其實都見到好頭有巴打講call loan,
但佢唔係解釋得太清楚所以果陣未係好明

btw放心我係一世都唔會用個人名義借錢,
最多用我間有限公司去借黎周轉一陣果種

全部人一齊申請破產

Thanks 樓上幾位巴打解答
因為其實近呢3個月既事成日都講到攬炒,
但好少日會提及攬炒既後果同應對方法,
所以我係一直都有小小擔心呢件事,
雖然理性話我聽中共唔會咁做,但始終冇人知下一秒會係點,
小市民可以點自保一直都冇咩好建議,
再次唔該幾位巴打解答我既on9小問題

btw 另一邊其實我有小小問題唔知巴打你地有冇同感
In case 其實我real life 係開Video Production 公司,
出面一直都講緊香港生意會差左,但唔知點解我間公司好反常咁生意多左1.5倍左右期都已經排到下年
特別係林鄭出黎講動議收返條片一出,第二日立即有兩單新Job既quo
想問下你地知唔知其他行業依家點? (旅遊業相關就算吧啦唔洗講)
單純想收收風

補充多少少,
我潛在假定既答案係「除左旅遊業受影響之外,其他行業既影響都唔大,反而本土產業可能有升」所以想睇睇大家點睇

醫院個system 被hacked?! qeh 眼爆少女medical report ⋯⋯

medical report有機會被改，大家幫手推到HA回應啊

我都好想知e樣野，不過你另開新post問會比較方便。

飲食：元朗，起碼差咗3成。

如果真係有咁嚴重既幾百倍通漲
你人工係唔會隨物價而升
仲好有可能跌

因為大量公司會執笠
失業率升到幾十%
你根本唔會搵到人請你
大部分人唔再以工作謀生
而係轉為打劫超市, 打劫銀行
唔打劫既就食草食樹皮
或者搵方法偷渡去其他國家
到時唔會再有人用港幣交易實物

至於樓價亦都唔存在升幾多跌幾多
因為根本唔會再有人買樓賣樓

駁唔到,
但想問會唔會有一種情況係原有HKD既認受性不被新GOV認證
而產生我岩岩問題既結果?
變相只係照樣出1萬人工,但係之後開始係用NEW HKD
所以舊HKD慢慢越黎越唔值錢之類

Btw我估樓上幾位巴打都已經答左我就算會有呢種情況,銀行最多都係call loan
越黎越覺得銀行都真係幾狗下同玩晒

隔一排先,廢事洗大家版唔係咁好

銀行的確係玩晒
但因為有完善銀行系統
經濟先可以增長咁快

但如果香港真係攬炒左
因為香港本身無乜實體經濟
如果香港無左金融 地產 旅遊
全個城市靠淨番既產業黎維生
其實好快就生存唔到
草都無得你食

你整D新既貨幣出黎都唔會係短時間內恢復到本身金融體系
本地銀行 大公司 倒閉左就倒閉左
你整新貨幣新政府 D公司都唔會番生

到時咪同中產一齊食樹皮 諗一諗都開心

鎖國的話，因為之前過度發展，未必有足夠糧食
你睇下啲豬

1958 大陸化肥岩岩起步所以應付唔到糧食需求
雖然今日化肥佢哋都仲未識用得好好，
但已經足夠令佢哋成為糧食生產大國，
當然唔排除有人會發國難財
特別係中國

炒左經濟 硬性通漲既貨物仲為持係高位
咁就係形成滯漲 咁滯漲最簡單就係渣乾晒市場既購買力 然後d野太貴 d人沒錢買
沒人買野沒生意咁d鋪就執 執d人就失業
大量既人失業咁之前係高位做呼吸plan既傻仔就會成為樓市第一滴血 開始一個拖一個 然後去到某個點 最後既購買力都渣乾就會出現裂口式既下跌

當年香港97 後係衰左足足6年 雖然大家好憎支那 但不能否認當年沙士過後大陸簽左CEPA放自由行推到經濟先開始反彈
呢d野呃唔到人 gdp經濟增長 樓價拐點幾時出現全部有得睇

好喇 今日大陸都收埋皮 香港今次係呢個高基數既增長下倒退 究竟要衰幾耐先可以返生呢? 而返生過後 人口又再變得更加老化 貧富懸殊又更嚴重 作為80 後既你真係再悲哀不過

係結構性失業 成個香港因為經濟太單一化 你一收皮係可以百業不振

樓主係咪想講脫鈎大貶值，好似津巴布韋咁

咁如果一爆
除左有錢佬 咪得公屋係贏家

乜唔係叫通貨澎漲咩

1兆清帝國債務唔係講笑的。

1係支那用美債抵消清帝國債。唔係就唔好話自己係繼承者咁“自古以來”。

銀行會率先收皮

銀行馬上壞帳率急升。

結果都係佢哋食番哂

印錢先通賬

冇所謂。

如果餓死3，4億人都唔去反抗呢個極權的話（起馬要消滅3億人口，支那糧食先可以做到唔使入口自給自足）。

咁支那人真係冇撚得救，係抵撚死。

但如果係貨幣炒呢？
如基金會炒爆你或無咗聯匯

80後食正03到19年大升浪仲想點
90後00後可能仲慘

都唔係既
可能捱過左5，6年
樓市又gogogo
無俾人收番層樓
仲供到既個d咪大贏家

通漲通縮本來都係正常事
長期維持正常通漲係經濟好好既表現
但過度通漲 過度通縮就會出事

貨幣炒既話
所有以港元計價既資產都會唔值錢
所以係無人避到

清朝債券都未搞掂
美國還啲乜

實際上中共理你都傻

努力Google下啦
即係經濟差咗都照樣通脹
深入啲就自己理解下啦

大不了申請破產唔洗死啊

你講完之後GOOGLE左滯脹,
但只係想睇下巴打你有冇因為咩原因而覺得而有可能出現滯脹姐
睇下巴打你有冇咩個人見解姐

以前德國就係咁樣取巧還凡爾賽條約啲錢

YEP
唔知點解好多巴打唔覺得呢件事有可能發生
雖然我知可能性可能低到接0.1%

但現今經濟真係發生起上黎，應該已經設計點樣防止有人咁樣取巧掛係幾百年前啲人未遇到先比佢取巧到

利申：9up

yeah 我暗地裡都假設性覺得有呢件事
所以走上黎問巴打,
有d巴打答左我銀行係會見唔對路直接call loan

我諗真係發生起上黎，啲樓會首先跌到仆街，如果跌，銀行就會call loan，未爆到果個地步（即係你所指既人工一個月100萬港幣）你已經訓咗街先

不過理論上，如果唔會call loan既loan係咪就會出現好似樓主所講既情況呢？係都唔出奇，例如隔離屋黃師奶個仔借咗呀媽20萬，或者強叔係地下錢莊借咗30萬去賭

誇張左既我係haha
但因為合約本身係固定,所以通縮既話班供樓樓奴就慘了
最好大家平平安安啦

晨早call撚左你loan轉美金啦

如果合約真係固定，而到時又好似德國咁幾億食個麵包，我諗無人肯同佢返工嚕

正，咁先係生活

大批人都係咁就唔係IFC架啦
一個半個就話姐

到時工都無得做，各種物資大短缺

咁咪大家都彩你都傻，大家一齊無懶囉

除左黑市商人同賣民生商鋪外, 其他應該係有工都無人做, 個個人每日都為生活排隊買野, 搜尋物資

似日治香港三年零八個月

冚港澳剷

in9999 and 鎂 we trust

點解通漲100倍你人工會由10000變成1000000？你出俾我呀？

啲人都冇工開
仲點會有人工？

冇問題，國際社會出師有名。

跟住就係喺各領域中，比邊個拳頭大的問題了。

我非常認同：”公義”係要有相對的“實力”來行使。不然就只會好似香港群無助的示威者咁，一次次只能眼白白睇住黑警濫暴又乜都做唔到。

攬炒點解會通脹??都講緊經濟差左D野仲要貴左???

攬炒會導致港幣大幅貶值，而香港係進口型經濟，變左入口商要比多左好多港幣先買倒貨，到最後轉嫁消費者。當d野貴到買唔起鋪頭冇生意結業裁員，之後唔洗我多講。

唔係咩叫攬炒呀😅

經濟同超級通脹唔一樣、後者極大鑊、一般係打仗、金融系統崩潰、國家破產先出現。
幣值暴跌、資產會狂升、近既例子可以睇JPY同GBP、基本上跌幾多股樓升凸。所以銀行一定call9你loan揸資產、美刀base實頂得耐過市民。
打工唔同、個個月加人工都追唔到、最後寧願唔做仲好。
港爆冇事as long as你仲可以揸美金的話。

不嬲大家assume咗兩邊都唔會還錢

其實識得唔多😅
各國為咗促進經濟活動
個世界趨勢只會不停鬥印銀紙
外圍通脹只會持續 只會係你收入加幅追唔上銀紙貶值 物價不停上漲

就算香港玩攬炒
未見得會導致世界經濟崩潰

還到息咪得
息都還唔到咪再借多D錢黎還息

但係依家全世界都無咩地方經濟好
世界各地都有國家經濟崩潰

你知唔知咩係通漲
通貨澎漲啊 係貨貴但係你人工唔一定會加
良性通漲都會有time lag

呢D貨幣失效既惡性通漲 九成九係唔會有人工加

仲有 人民幣爆同港幣爆 都未必係同一件事

除非出現美爆支爆

參考歷史 人工唔會跟通脹升

美國而家攞緊清朝嘅債券出嚟，大陸......唔係中國本身好耐之前都借人哋錢，佢話呢啲係前朝嘅嘢唔關共產黨是嘅話，就等於宣布咗台獨，承繼一個國家一定要食計埋佢啲債券，歷史，咁樣等同於宣佈左香港係台灣唔係中國......